Poiché la carica sul condensatore segue la legge di un oscillatore smorzato:
\begin{align*}
    Q(t) &= Ae^{-\frac{t}{\tau}}\cos(2\pi f t + \phi) \\
    V_{C}(t) &= \frac{Q(t)}{C}
\end{align*}
la corrente è data dalla derivata della carica rispetto al tempo:
\begin{align*}
    I(t) = \left(\frac{A}{\tau}\cos(\omega t + \phi) + 2\pi f A\sin(2\pi f t + \phi)\right)e^{-\frac{t}{\tau}}
\end{align*}

poiché in questo caso $\tau \gg \frac{1}{f}$ (oscillatore sottosmorzato) abbiamo che

\begin{align*}
    I(t) &= 2\pi f A\sin(2\pi f t + \phi)e^{-\frac{t}{\tau}} \\
    V_{R}(t) &= R I(t)
\end{align*}

Per questo motivo entrambi i set di dati sono stati fittati con una funzione esponenziale del tipo:
\begin{align*}
   Ae^{-\frac{t}{\tau}}\cos(2\pi f t + \phi)+B\\
\end{align*}

I risultati del fit:
\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{rrrrrr}
        \toprule
                 &$A$ [mV]& $B$[mV]& $\tau$ [ms]& $f$[Hz] &$\phi$ [rad]\\
        \midrule
        $V_{C}$  &683$\pm$ 1 & 16.804$\pm$ 0.002& 6.831 $\pm$ 0.007 & 705.25 $\pm$ 0.01& -1.6953 $\pm$ 0.0006\\
        $V_{R}$  &22.68 $\pm$ 0.04 & 1.144 $\pm$ 0.004 & 6.80 $\pm$ 0.02&705.44 $\pm$ 0.06   & -0.112 $\pm$ 0.002\\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

I valori misurati delle resistenze: $R=\SI{75.5(7)}{\ohm}$ e $r=\SI{38.9(4)}{\ohm}$.

Il valore nominale del condensatore: $C=\SI{0.1}{\micro\F}$ (10\% toll.).

Trascurando il tempo di smorzamento si ha che $L = \frac{1}{(2\pi f)^{2}C}$. L'unico errore rilevante è quello sul condensatore, da cui risulta che $L = \SI{0.51(5)}{\henry}$.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale= 0.7]{../punto4/plot/vc.pdf}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[scale= 0.7]{../punto4/plot/vr.pdf}
\end{figure}
